# Лабораторная работа №3
### Выполнил студент ПИбд-41 Ахметов Тимур
### Тема: Деревья решений

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, numpy, pandas
* Запустить команду `main` из классов `main.py` и `main2.py`

**Что делает программа**

***Часть №1***

По данным о пассажирах Титаника решите задачу классификации (с помощью дерева решений), в которой по различным характеристикам пассажиров требуется найти у выживших пассажиров два наиболее важных признака из трех рассматриваемых (по варианту).

Вариант - 3

Признаки - Sex, Age, sibSp

Файл с данными - titanic.csv

***Часть №2***

Решите с помощью библиотечной реализации дерева решений задачу из лабораторной работы «Веб-сервис «Дерево решений» по предмету «Методы искусственного интеллекта» на 99% ваших данных. 
Также требуется найти по различным характеристикам наиболее влиятельные признаки.
Проверьте работу модели на оставшемся проценте, сделайте вывод.

В качестве основного признака выбран Date (дата транзакции)

Зависимые признаки - Cost (сумма сделки)

Файл с данными - TSLA.csv

### Результаты экспериментов

***Часть №1***

В результате эксперимента наиболее зависимыми признаками оказались пол и возраст человека:
[1309 rows x 3 columns]
0.7121212121212122
[0.36641073 0.45402225 0.17956701]

***Часть №2***

Эксперимент #1

В результате эксперимента наиболее значимым признаком была выявлена максимальная цена в течении дня. Время года не оказывает практически никакого влияния.
Модель, обученная на 99% данных показала на 1% данных средний рейтинг в 0.5.

Такой рейтинг является неточным из-за следующей причин:
* Для обучения с помощью библиотеки DecisionTreeСlassifier были необходимы целочисленные данные в `y`, иначе выдавалось исключение `Unknown label type: 'continuous'`. Хоть и для цены акции пару центов не является критичным, но это стоит принять во внимание.  

    Date  Transaction
0     2            1
1     2            2
2     2            1
3     2            1
4     2            2

Importance of signs: [0.62244206 0.37755794]

Score: 0.5

***Ссылка на видео: https://drive.google.com/file/d/1hauBmFJ84L9HFdKI8SWXBYZxv50Qx6YG/view?usp=sharing***
